武肺致糧荒 自製危機逼減制裁

節錄

武肺致糧荒 自製危機逼減制裁

北韓揚言在非軍事區重新駐兵，南韓K55坦克於邊境佈防。美聯社

【拆局】

北韓近期突然以強硬態度應對南韓，昨日更乾脆炸毀兩國的聯絡辦公室，原因很可能是該國經濟因武漢肺炎疫情大受打擊，急需製造危機局面迫使國際減輕制裁和轉移國民視線，相信指摘南韓脫北者發放反朝文宣只是發難的藉口。

轉移國民視線

相關新聞：啟用僅21月 作用如使館

北韓在國際制裁下十分依賴從中國入口資源，惟該國早在1月已封鎖中朝邊境，至近期才重開，估計期間國內曾出現物資短缺，甚至糧荒。此外，北韓3月對中國的出口量按年大跌96%，有專家認為北韓對中國封關的傷害更甚於國際制裁，料金正恩不少經濟項目今年都難達標。

面對嚴峻的經濟難題，北韓急需國際放寬制裁和得到中韓援助，。。。。。。。。。。。。。。喬治梅森大學韓國分校學者亞伯拉罕伊恩（Andray Abrahamian）亦認為金正恩是刻意引發危機局面，製造另一個能打破僵局的時刻，迫使美韓在短期內讓步。

不過，北韓經濟雖因武。。。。。。。。。。。。。作。

英國《每日電訊報》

大種乞衣